【爆料】深藍公司逼寫一日一好事 罰遲到基金 日日Check Email（少長）

是咁的，我舊公司之前因為八五三罷唔俾請假，同埋深藍老細兩公婆去咗撐警，俾人放咗上facebook，但其實呢間公司on9嘢又點止得咁少。佢哋第二日返工就即時同全公司開會，呢單嘢又係好撚經9典。

老闆喺度行大路路線「溫情穩軍心」，又話唔係為咗政見唔俾罷工，又話公司好重視員工、「客人係公司嘅血、Supplier係公司嘅骨骼、而員工係公司嘅肌肉、而家公司嘅營運係有賴各方嘅配合同blance⋯⋯BlahBlahBlah」

老闆娘就成個捉鬼天師咁嘅心態同語氣，喺度講「我哋係絕對唔會容許有人喺度興風作浪、造謠生事同污蔑公司嘅，而因為公司全體員工都有收到相關嘅投訴Email，一定係內部有人傳咗個Mass Mail 嘅Email Address出去，總之我哋公司係絕對唔容許有啲咁嘅事發生」雖然老闆打斷咗佢講嘅嘢，但全世界都有種「溝埋嚟做瀨尿牛丸吖笨」嘅審犯Feel，結果故事就由呢日開始。

Agency嚟講有Sales都係出出哋事，因為每每都係Sales鍾意點Sell客就點Sell客，結果射後不理，再唔係就為咗簽單，跣鳩自己同事，而呢度就更加變本加厲，因為老闆娘基本上淨係當Sales係人，即使Sales喺大庭廣眾用粗口屌另外一個Dept M級人老母，都可以完全縱容、當無事發生過咁，更好笑嘅係因為Sales成日做錯事屈其他同事食死貓，又話其他同事唔覆客，加上八五嗰排又發生好多衝突，結果就衍生咗幾大惡政。

1. 每日要寫「一日一好事」
喺某日老闆娘就腥咗個Email出嚟，叫同事每日要寫一件好事交俾自己大佬，內容係「我今日俾客讚嘅事」、「我覆咗幾多個客」以及「我簽咗幾張單」，仲明文規定就算喺私人時間都要喺兩個鐘頭內要覆客。講真，哈姆太郎咩，日日都有好事發生，咁就變咗大家唔係日日寫，最後俾老闆娘追究點解無交，仲話可能會影響Apraisal。

2. 老闆日日個個人Check Email
之前一直都有傳聞老闆會Check Email同Skype，但因為一直都相安無事，大家都當無事發生。點知最近聽返啲舊同事講，佢只係慢咗覆客少少，點知老闆娘就即Reply 個Email問佢點解未覆，同一時間都有好幾個同事有呢件事發生，令到成間公司都瀰漫住一陣白色恐怖。無嘅，Sales係人，其他人就唔係人吖嘛。

3. 罰遲到基金 1蚊1分鐘
呢個其實就不嬲都有，全香港Agency好多都彈性上班㗎啦，咁大家都OT你又有冇補水？冇嘅，你憑咩罰人錢先？罰遲到基金本身已經on9，但你話如果遲到基金係罰嚟做大家嘅Bonus，還錢於民都仲Gur少少，然而係拎我哋啲遲到基金嚟做公司Team Building Activities同Annual Din嘅營運費用，簡單啲嚟講，就係屈我哋拎錢出嚟請返啲老細食飯同去玩。Annual Din都要鑿員工，咩老細先會諗埋啲咁絕嘅橋？

4. Renew要分Sales Term單係AE責任
Sales成日同老闆娘投訴，話係因為AE跟甩，所以啲客會走，而Renew單係因為佢哋有加咀頭，總之成件事就輸打贏要。講真做得Marketing呢行，大家都知客係會到時到後就會轉喺Agency，搵吓新鮮感，而好少會搵死一間嘅，然而佢哋射後不理後renew份佣要分俾佢哋，輸就其他Team孭，咩玩法？咪不平等條約囉。

5. 日日點名讚罷工返工員工
嗰日開會已經係咁講：「全公司得xxx同xxx返工，你哋有冇諗過Client？」，結果聽講而家日日都點名讚佢兩個，話佢哋有返工、為公司著想剩，然後嗰拃黃到出晒面嘅員工，就出盡力打壓、針對，話唔關政見事鬼信咩？

都係嗰句，而家睇返真係走得快好世界，成拃舊同事日日苦個DEEDEE，有得揀真係咪撚入藍絲公司，因為十間有九間半都好似呢間咁癲，呢間老細仲要係中出會員，大家知咩事啦。

原圖

唱開去先，呢行咁細

唱啦! 我都唔明佢兩公婆, 呢行嚟嚟去去都糖水溝糖魚, 都成日做埋啲惡政, 結果除咗俾佢哋賜咗欺壓其他部門嘅特權嘅sales之外, 根本全部留唔到人, 想請資深少少嘅都唔會肯嚟, 全公帑冚棒冷都係做唔夠一年同好green嘅同事。

屌, 佢遲到基金都仲要係話唔交會直扣人工, 同埋唔交會影響apraisal, 唔知有冇巴絲知係咪犯法呢?

咁你仲唔快d爆佢d客list出黎

都冇人睇爆咩